{
    "question": "Bagaimana cara mengelola dan menghindari banjir?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a.\tPengoperasian dan pemeliharaan sarana dan prasarana pengendalian banjir.<br><span>b.\tPerlindungan sumberdaya air dan lingkungan.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>\n<u>Langkah-langkah mengatasi banjir di\nkota:</u></span>\nMembuat lubang-lubang serapan air<span>\n<span>Berkurangnya lahan resapan air dan penggunaan air\ntanah yang sangat berlebihan menyebabkan turunnya permukaan air tanah. Hal ini\nberakibat pada semakin sulitnya untuk mendapatkan air yang berkualitas. Kondisi\nini diperparah dengan semakin tergusurnya keberadaan pepohonan oleh\nbangunan-bangunan sehingga daya serap tanah terhadap air semakin berkurang.</span></span>\nMemperbanyak ruang terbuka hijau<span>\n<span>Ruang terbuka hijau yang ideal adalah 30 % dari luas\nwilayah. Hampir disemua kota besar di Indonesia, ruang terbuka hijau saat ini\nbaru mencapai 10% dari luas kota. Padahal ruang terbuka hijau sangat diperlukan\nuntuk kesehatan,\narena bermain, olah\nraga dan komunikasi publik. Pembinaan ruang terbuka hijau harus\nmengikuti struktur nasional atau daerah dengan standar</span></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-749",
            "question": "Contoh teks eksplanasi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pernyataan umum:<br>Tsunami adalah serangkaian gelombang yang \nterbentuk karena gempa atau letusan gunung berapi di bawah laut atau di \ndaratan dekat pantai<br><br>Deretan penjelasan:<br>Tsunami tercipta saat\n permukaan dasar laut bergerak naik turun(pergeseran lempeng di dasar \nlaut) di sepanjang patahan selama gempa terjadi. Selain itu, tsunami \njuga tercipta karena meletusnya gunung berapi yang menyebabkan \npergerakan air laut atau perairan sekitarnya sangat tinggi. Gelombang \ntsunami yang terjadi di laut melaju lebih cepat daripada gelombang \nnormal. Gelombang tersebut menyebar ke segala arah dengan ketinggian 30 \nsampai dengan 50 meter dan kecepatan sekitar 800km/jam. Ketika gelombang\n tsunami memasuki air dangkal, kecepatannya akan menurun dan \nketinggiannya akan bertambah.<br><br>Interpretasi:<br>kamu tidak perlu \nkhawatir karena tidak semua gempa dan gunung meletus mengakibatkan \ntsunami dan tidak semua tsunami menimbulkan gelombang besar. Tsunami \nselalu menyebabkan kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang paling \nbesar terjadi ketika gelombang besar tsunami itu mengenai pemukiman \nmanusia dan menyeret apapun yang dilaluinya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-pengertian-konjungsi-403",
            "question": "Apakah pengertian konjungsi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konjungsi adalah kata untuk menghubungkan \nkata-kata, ungkapan-ungkapan, atau kalimat-kalimat dan sebagainya, dan \ntidak untuk tujuan atau maksud lain.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "konjungsi adalah kata penghubung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-wawancara-tentang-lingkungan-disekitar-kita-584",
            "question": "Contoh teks wawancara tentang lingkungan disekitar kita",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks waancara tentang penguraian limbah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantuin-cari-11-15-kalimat-dari-novel-laskar-pelangi-ya-484",
            "question": "Bantuin cari 11-15 kalimat dari novel laskar pelangi\u00a0ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bermimpilah, karen Tuhan akan memeluk mimpi mimpi itu<br>berhenti bercita cita adalah tragedi besar dalam hidup manusia<br>jika berfikir positif,ternyata mengenal seseorang secara emosional memberikan akses pada sebuah bank data kepribadian tempatkita belajar banyak hal baru<br>tertawalah, seisi dunia akan tertawa bersamamu jangan bersedih karena kau hanya akan bersedih sendirian<br>pesimistik tidak lebih daripada sikap takabur mendahului nasib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-530",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tanah longsor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan \ntanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses \nerosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah \nkehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini \nterjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi \nproses yang disebut dengan tanah longsor.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 TANAH LONGSOR</strong><br>Secara umum kejadian longsor disebabkan oleh dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong adalah faktor-faktor yang memengaruhi kondisi material sendiri,sedangkan faktor pemicu adalah faktor yang menyebabkan bergeraknya material tersebut. Adapula faktor yang memengaruhi tanah longsor yaitu erosi, gempa bumi, dan gunung berapi. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-104",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><u></u>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung berapi merupakan suatu sistem saluran fluida panas \n(batuan dalam wujud cair atau lava) yang memanjang dari kedalaman \nsekitar 10 km di bawah permukaan bumi sampai ke permukaan bumi.istilah \ngunung berapi juga digunakan untuk menamai fenomena pembentukan gunung \napi es (ice volcanoes) dan gunung api lumpur ( mud volcanoes).<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \ngunung berapi memiliki berapa tipe, yaitu stratovolcano,perisai ,cinder \ncone, dan kaldera .stratovolcano tersusun atas batuan hasil letusan \ndengan tipe letusan berubah-ubah. akibatnya,yterbentuk suatu kerucut \nbesar yanag bentuknya tidak beraturan karena letusan terjadi \nberulang-ulang.perisai tersusun atas batuan aliran lava yang masih cair \npada saat diendapkan .cinder cone merupakan gunung berapi yang abu dan \npecahan kecil batuan vulkaniknya menyebar di sekeliling gunung.sementara\n itu ,gunung berapi kaldera terbentuk dari ledakan sangat kuat sehingga \nbagian atas gunung terlempar.akibatnya,terbentuk sebuah cekungan.salah \nsatu gunung jenis ini adalah gunung bromo.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 gunung berapi terdiri\n atas beberapa struktur yaitu,kawah,kaldera,rekahan dan graben serta \ndepresi volcano-tectonik. kawah merupakan bentuk morfologi negatif atau \ndepresi akibat kegitan suatu gunung berapi . kawah berbentuk relatif \nbundar. kaldera berbentuk menyerupai kawah ,tetapi garis tengahnya lebih\n dari 2 km .kaldera terdiri atas kaldera letusan ,runtuhan, resurgent, \ndan erosi.rekahan dan graben\u00a0 merupakan retakan -retakan atau patahan \npada tubuh gunung berapi yang memanjang hingga puluhan kilometer dan \ndalamnya ribuan meter. sementaar itu,pembentukan depresi \nvolcano-tectonik ditandai dengan deretan pegunungan yang berasosiasi \ndengan pembentukan gunung berai yang diakibatkan ekspansi volme besar \nmagma asam ke permukaan bumi. magma tersebut berasal dari kerak bumi <br>\u00a0\u00a0\n \u00a0 \u00a0 gunung berapi terbentuk pada empat busur ,yaitu busur tengah benua,\n busur tepi benua, busur tengah samudra,dan busur dasar samudra .busur \ntengah benua terbentuk akibat pemekaran kerak benua .busur tepi benua \nterbentuk akibat penunjaman kerak samudra ke kerak benua.busur tengah \nsamudra terjadi akibat pemekaran kerak samudra .sementara itu, busur \ndasar samudra terjadi akibat terobosan magma basah pada penipisan kerak \nsamudra.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "drama-tolong-buatkan-drama-6-orang-wanita-untuk-ujian-praktek-327",
            "question": "DRAMA \r\ntolong buatkan drama 6 orang wanita untuk ujian praktek",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Khayalan apa Legenda ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sinonim-dari-1-besar-2bersih-3sedih-4moderator-5motivasi-920",
            "question": "SINONIM\r\ndari \r\n1. besar\r\n2.bersih\r\n3.sedih\r\n4.moderator\r\n5.motivasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Raksasa<br>2.suci<br>3.murung<br>4.pemimpin<br>5.semangat\u00a0<br><br>Semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 besar : gede <br>2 bersih : suci <br>3 sedih : nangis<br>\u00a0itu doang yg kutau <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beri-contoh-teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-dong-bingung-158",
            "question": "Beri contoh teks eksplanasi tentang bencana alam dong,,, #bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tek esplansi tentang bencana alam <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tsunami-971",
            "question": "Teks eksplanasi tentang proses terjadinya tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata \"tsunami\" berasal dari bahasa Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\")\n dan gelombang (&#039;nami\"). Tsunami adalah rangkaian gelombang yang timbul \nakibat air yang ada di danau atau di laut secara cepat bergerak dalam \nskala yang besar. Tsunami terjadi ketika dasar laut mengalami kerusakan \nbentuk dan secara vertikal<br>\nmengubah posisi air yang datar. Gerakan vertikal yang besar dari patahan bumi dapat terjadi pada lapisan bumi. <br><br>\nGempa bumi yang terjadi di dasar laut sangat berpotensi menimbulkan tsunami. Patahan dasar laut menyebabkan equalibrum\n air menjadi terganggu. Semakin besar daerah patahan yang terjadi, \nsemakin besar pula tenaga gelombang yang di hasilkan. Gelombang besar \nyang mengalir deras ke daratan inilah yang sangat berbahaya bagi \nmanusia.<br><br>\nTsunami selalu membawa kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang \nterbesar disebabkan oleh gelombang besar yang membanjir daratan. \nGelombang ini ketika mengenai pemukiman manusia akan menyeret apa saja \nyang dilaluinya. Kadang, korban jiwa yang terjadi bukanlah karena \ndisebabkan oleh ombak besar tsunami yang mengalir, tapi karena benturan \ndengan benda-benda yang dibawa gelombang tsunami. Selain itu, lumpur \nyang ikut terseret gelombang tsunami menyebabkan manusia menjadi sulit \nuntuk menyelamatkan diri dengan cepat.<br><br>ini ada dibuku paket B.INDONESIA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}